今次就同意施永青喇

香港現時的問題已非只是對《逃犯條例》有分歧那麼簡單；而是出現了憲政危機，導致特區政府的認受性不斷受到挑戰。所以只是對單一事件進行獨立調查根本解決不了問題，必須重新檢討回歸以來整個一國兩制的定位與立論，並重訂一套更有利餘下的27年順利過渡的「遊戲規則」，以取代已被反對派阻撓得難以貫徹的原有管治模式。說得白一點，就是要研究是否需要對「一國兩制」與「基本法」的某些內容作一定的修訂，以適應新的歷史環境。

相反，若是北京肯破戒，讓香港人也能參與過渡期下半段的管治方式的設計工作，反可促進香港人用正面的態度去設想未來生活應該怎樣過。

北京若是甚麼都想自己背後操控，香港人的抗拒情緒只會更高。相反，北京若是讓港人有自己的自主空間，港人反會知所行止。沒有香港人的重新投入，香港建制是難以獲得認受的。

要爭取為基本法 2 2 條立法！